譚允芝：外國媒體「九成九九」無看法庭判詞 本港法律界必須反擊

有線新聞報道，大律師公會前主席譚允芝在該台節目中表示，回歸二十年以來，不覺得中央政府有向法庭施壓，但她認為人大運用釋法權要克制，否則會影響香港法律的穩定性。

譚允芝指出，近年部分案件引起社會關注，有時更會出現抨擊法官的言論，這些言論更蔓延至海外，她認為《紐約時報》、《華爾街日報》、《衛報》等發佈相關言論的外國傳媒，「九成九九」都沒有研究過上訴庭就雙學三子刑期覆核的判辭，也沒有切實理解香港的司法體制，因此法律界有必要作出「很大反應的反擊」。

對於回歸後出現「三權合作論」，法官被要求「愛國愛港」，譚允芝稱，回歸20年來都看不到中央向法官施壓，釋法亦是中央使用權力去解釋法律，亦不可視為施壓。

不過對於去年在香港法院未就梁游宣誓案有裁決前，人大常委會就對《基本法》104條釋法，譚允芝形容這次有震撼性。她指如果人大經常釋法，會破壞香港法律的穩定性和可預見性

譚允芝又指，若法庭最後發現法例未能覆蓋社會最新情況，應該交由立法會經過辯論去修改法例。

氣短集：論法治和法治膠
（練乙錚）

中式英文鬼佬睇得明咩

鬼佬︰

Alright that see what the judge said, may be there is some good reason behind.....
Unhealthy wind?
WTF is that?

乜撚野叫alright that see

typo

"let's"

學中文囉

我覺得鬼佬會以為係解流感

講咁多都無用
個朵已經臭左
判斷司法獨唔獨立你估淨係單單睇下份判詞咩
劉曉波份判詞夠寫得好靚仔啦，又點

佢地要搵食架 咪話無問題囉

為左做律政司可以幾盡

佢咁講完有西媒逐點反擊仲難睇

點解法律界從業員會用9成99哩種字眼做形容詞？俾人印象唔客觀同唔理性

為咗自己份工一定咁講

佢唔想將來出到國俾鬼佬鄙視？既然咁堅持又駛乜理會鬼佬點睇

譚允芝你冇親眼睇到唔代表冇

鬼佬都可以識睇中文啫

樓上咩事？
雖則啲圖好正… 但都要講句：
一路好走！

喂講低條鬼妹咩名先好走呀

回歸二十年以來，不覺得中央政府有向法庭施壓，但她認為人大運用釋法權要克制

呢兩句邏輯已經有問題

人地做緊見工interview呀，你個未來老細話你係狗，咁你應該點樣答？

：「我係一隻擦鞋狗」，仲吠兩聲！

請譚允芝對彭定康作出「很大反應的反擊」

釋法就細細聲講,其他就大大聲

執葉議員的說話，唔出聲讉責？